---
layout: post
title: ANN 美味爱读 readwise.net
categories:
- ANN
tags:
- readwise
- work
published: true
comments: true
---
<p>诚惶诚恐地，但是还是得把这盘菜捧出来给大家尝尝。</p>

<p>我们的新产品，<a href="http://readwise.net/" target="_blank">美味爱读(ReadWise)</a>现在正式开放帐号申请了。</p>

<p>从哪里说起呢，美味书签，包括整个AVOS都在做信息提取相关的互联网产品，美味爱读依然延续的这个路线。美味爱读是一个阅读产品，不过与市面上其他的类似产品相比，我们有点不同。</p>

<p>首先，我们通过技术手段，给每天抓取到的RSS文章打上粒度极细的标签（就像Delicious那样的tag），初到网站时，您可以选择自己感兴趣的几个标签，从而获得相关的新文章。
<img src="http://i.imgur.com/UsPfE.png" alt="" /></p>

<p>其二，我们会跟踪文章在互联网上的传播情况，在微博和twitter上的引用次数，借此来判断它的价值，影响它在阅读器里的位置。我们还会从这些网站抓取用户的评论，看看别人如何说。
<img src="http://i.imgur.com/Qxncb.png" alt="" /></p>

<p>由于时间和资源有限，初期我们还只有技术和科技相关的内容。其中有很多英文，有的用户可能会对此存在疑问。考虑这个领域有的特殊性，为了保证信息的质量，我们最后还是决定不回避这些英文内容。这恐怕也是开了先河，既然要不同，那就要不同地彻底。当然很快随着领域的扩大，内容的增加，高质量的中文文章肯定会越来越多。
<img src="http://i.imgur.com/A3t71.png" alt="" /></p>

<p>我们采用的responsive UI可以在各种分辨率的屏幕上工作，所以Android的Chrome和iPhone的浏览器也可以直接访问，不用担心。
<img src="http://i.imgur.com/WexJU.png" alt="" /></p>

<p>最后，在阅读的UI上，可以用键盘J/K查看文章，O打开链接，M标记收藏。之所以强调一下，是因为这是一个工程师驱动的产品，这样的小功能是必备的。</p>

<p>这是我来北京后的第一个完整的项目，参与了从原型到初期开发，到现在的开放邀请，经历了宝贵的从无到有的过程。现在终于推开门，迈出第一步。</p>

<p>产品的详细介绍，请移步我们的<a href="http://readwise.net/blog/12-17-2012/this-is-our-ann.html" target="_blank">产品博客</a>。</p>
